{
  "questions": [
    {
      "id": "1",
      "question": "1 GNH(గ్రస్స్ నేషనల్ హపినేస్స్), ప్రజల అబివ్రుద్దిని కొలిచే ఒక సూచికను ఏదేశం ద్వార స్వీకరించారు?",
      "optionA": "భూటాన్",
      "optionB": "నేపాల్",
      "optionC" : "మయన్మార్",
      "optionD": "శ్రీలంక",
      "rightAnswer" : "భూటాన్"

    },
    {
      "id": "2",
      "question": "2 AMD(అడ్వాన్స్డ్ మైక్రో దేవిసుస్) కంపెనీ దేనికి పేరు గాంచింది?",
      "optionA": "కంప్యూటర్ ప్రాసెసర్",
      "optionB": "లైట్ కంప్యూటర్స్",
      "optionC" : "వినాశకారి ఆయుధాల తయారి",
      "optionD": "పైవేవికవు",
      "rightAnswer" : "కంప్యూటర్ ప్రాసెసర్"

    },
    {
      "id": "౩",
      "question": "3 IRDA కింద ఇచ్చిన వాటిలో దేనికి సంబంధించింది ?",
      "optionA": "భారత దేశంలో బ్యాంకింగ్ కార్యకలాపాలకు",
      "optionB": "భారత దేశంలో బీమా రంగానికి",
      "optionC" : "వ్యవసాయం",
      "optionD": "శ్వేతా విప్లవం",
      "rightAnswer" : "భారత దేశంలో బీమా రంగానికి"
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "4 అత్యధిక ఎత్తున్న ప్రదేశాల్లో వంట చేయడానికి ప్రెషర్ కుక్కర్ ను ఎందుకు ఉపయోగిస్తారు? ",
      "optionA": "ప్రెషర్ కుక్కర్ ఎత్తైన ప్రదేశాలలో చవకగా ఉంటుంది",
      "optionB": "ప్రెషర్ కుక్కర్ తక్కువ నీటితో వంటలు చేయడానికి ఉపయోగపడుతుంది",
      "optionC" : "ప్రెషర్ కుక్కర్ తన అంతర్గత ఒత్హిడిని ఉపయోగించి నీటి బష్భిభావన  స్థానాన్ని పెంచుతుంది. ఇలా నీరు ఆవిరైపోకుండా  వంట చేయడంలో సహాయపడుతుంది",
      "optionD": "ప్రెషర్ కుక్కర్ నీటి బశ్పిభావన స్థానాన్ని తగ్గించి , వంట పదార్ధాలను ఉదికించడంలో సహాయపడుతుంది",
      "rightAnswer" : "ప్రెషర్ కుక్కర్ తన అంతర్గత ఒత్హిడిని ఉపయోగించి నీటి బష్భిభావన  స్థానాన్ని పెంచుతుంది. ఇలా నీరు ఆవిరైపోకుండా  వంట చేయడంలో సహాయపడుతుంది"

    },
    {
      "id": "6",
      "question": "5 కిరణ్ మజుందార్ షా ఎవరు ?",
      "optionA": "బయోకాన్ లిమిటెడ్ వ్యవస్థాపకురాలు, అధ్యక్షురాలు",
      "optionB": "భారత దేశ మొదటి మహిళా ముక్య ఎన్నికల అధికారి",
      "optionC" : "భారత దేశానికి చెందిన విజయవంతమైన బడ్మేన్టన్ క్రీడాకారిణి",
      "optionD": "2౦14 మాన్ బూకర్ ప్రైజ్ విజేత",
      "rightAnswer" : "బయోకాన్ లిమిటెడ్ వ్యవస్థాపకురాలు, అధ్యక్షురాలు"

    },
    {
      "id": "7",
      "question": "6 మిషనరీస్ అఫ్ చారిటి  ని ఎవరు స్థాపించారు?",
      "optionA": "అనిబిస్సెంట్",
      "optionB": "మదర్ థెరిస్సా",
      "optionC" : "మహాత్మా గాంధీ",
      "optionD": "సిస్టర్ నివేదిత",
      "rightAnswer" : "అనిబిస్సెంట్"

    },
    {
      "id": "8",
      "question": "7 క్రూరమైన సర్వాధికారి Idi Amin ఏ దేశానికి  ముక్యాధికారి?",
      "optionA": "కెన్యా",
      "optionB": "టాంజానియా",
      "optionC" : "రువాండా",
      "optionD": "యుగాండా",
      "rightAnswer" : "యుగాండా"

    },
    {
      "id": "9",
      "question": "8 క్రింది వాటిలో క్రొయేషియా రాజధాని ఏది?",
      "optionA": "కైవ్",
      "optionB": "సోఫియా",
      "optionC" : "జాగ్రెబ్",
      "optionD": "వియన్నా",
      "rightAnswer" : "జాగ్రెబ్"

    },
    {
      "id": "10",
      "question": "9 వికల్పంగా ఉండే  సీ ఎన్ జి(compressed Natural gas) ఇంధనంలో ముక్యంగా ఏముంటుంది?",
      "optionA": "ఈథేన్",
      "optionB": "మీథేన్",
      "optionC" : "ప్రొపేన్",
      "optionD": "బుటైన్",
      "rightAnswer" : "మీథేన్"

    },
    {
      "id": "11",
      "question": "10 a,b,c అనే మూడు పూర్నసంక్యల విలువలు  a=5, b=2 , c =-7. అయితే  a3+b3+c3–3abc విలువ ఎంత?",
      "optionA": "125",
      "optionB": "0",
      "optionC" : "64",
      "optionD": "-49",
      "rightAnswer" : "0"

    },
    {
      "id": "12",
      "question": "11  రెండు సంక్యల H.C.F, L.C.M. 1౦5. ప్రతి సంఖ్య 7 కంటే పెద్ద్త్ధైతే ఆ సంఖ్యలను కలపగా వచ్చే సంఖ్య ఎంత ?",
      "optionA": "56",
      "optionB": "112",
      "optionC" : "6౩",
      "optionD": "1౦5",
      "rightAnswer" : "56"

    },
    {
      "id": "13",
      "question": "13  7^1/౩ * 49 * (49)^1/3 = ?",
      "optionA": "2401",
      "optionB": "343",
      "optionC" : "49",
      "optionD": "7",
      "rightAnswer" : "343"

    },
    {
      "id": "14",
      "question": "14  11.3 * 2.5 / 0.25 + 3 కి  1/3 - 3 = ?",
      "optionA": "111",
      "optionB": "119",
      "optionC" : "1128",
      "optionD": "19.6",
      "rightAnswer" : "119"

    },
    {
      "id": "15",
      "question": "15  √4.3264",
      "optionA": "2.18",
      "optionB": "2.12",
      "optionC" : "2.20",
      "optionD": "2.08",
      "rightAnswer" : "2.08"

    },
    {
      "id": "16",
      "question": "16  మొదటి 7 ద్రుడాంక సంఖ్యల (ప్రైమ్ నంబర్స్) సగటు ఎంత?",
      "optionA": "8",
      "optionB": "8 2/7",
      "optionC" : "8 3/7",
      "optionD": "8 1/7",
      "rightAnswer" : "8 2/7"

    },
    {
      "id": "17",
      "question": "17  ఒక సంఖ్యలో , దాని రెండు అంకెలను కలిపితే  9 వస్తుంది . ఆ రెండంకెల సంఖ్య నుంచి 27 తీసేస్తే వచ్చే సంఖ్య యొక్క స్థానాలు ముందు , వెనుకకుమారుతాయి. అయితే అసలు సంఖ్య ఏది?",
      "optionA": "36",
      "optionB": "63",
      "optionC" : "27",
      "optionD": "72",
      "rightAnswer" : "63"

    },
    {
      "id": "18",
      "question": "18  ఒక మనిషి వయసు తన కొడుకు వయసుకు 6 సార్లు కలిపినంత ఉంటుంది. 5 yrs తర్వాత వారిద్దరి వయసు 7:2  నిష్పత్హి లో ఉంటుంది . అయితే కొడుకు యొక్క వర్తమాన వయసు ఎంత ఉంటుంది? ",
      "optionA": "5yr",
      "optionB": "10yr",
      "optionC" : "12yr",
      "optionD": "9yr",
      "rightAnswer" : "5yr"

    },
    {
      "id": "19",
      "question": "19  4√(1296)^2 = ?",
      "optionA": "216",
      "optionB": "128",
      "optionC" : "64",
      "optionD": "36",
      "rightAnswer" : "36"

    },
    {
      "id": "20",
      "question": "20  పెట్రోల్ ధర 5 శాతం పడిపోతుంది . అదే  ధరతో ఒక కుటుంబం ఎంత శాతం ఎక్కువ పెట్రోలును వినియోగించుకోగాలదు?",
      "optionA": "5.26",
      "optionB": "5.5",
      "optionC" : "5.8",
      "optionD": "6",
      "rightAnswer" : "5.26"

    },
    {
      "id": "21",
      "question": "21  గంటకు 72 km వేగంతో ప్రయాణిస్తున్న 200 మీటర్ల పొడువున్న రైలు , 300 మీటర్ల సొరంగాన్ని ఎంత సమయంలో దాటుతుంది?",
      "optionA": "20సెకండ్లు",
      "optionB": "25సెకన్ద్లు",
      "optionC" : "30 సెకండ్లు",
      "optionD": "40సెకండ్లు",
      "rightAnswer" : "25సెకన్ద్లు"

    },
    {
      "id": "22",
      "question": "22  ఒక వర్తకుడు ఉన్న ధరలో 25% డిస్కౌంట్ ఇచ్చిన కూడా 10% లాబాన్ని పొందగలడు . ఒకవేళ ఉన్న ధర రూ.220 అయితే కొన్న ధర ఎంతో  తెలపండి?",
      "optionA": "రూ .110",
      "optionB": "రూ.165",
      "optionC" : "రూ. 200",
      "optionD": "రూ.150",
      "rightAnswer" : "రూ.150"

    },
    {
      "id": "23",
      "question": "23  A,B,C ల మధ్య రూ.740 ను 1/3 : 1/2  : 2/5 నిష్పత్తి లో విబజించారు. అయితే B బాగం ఎంత ?",
      "optionA": "రూ .200",
      "optionB": "రూ. 300",
      "optionC" : "రూ. 240",
      "optionD": "రూ. 120",
      "rightAnswer" : "రూ. 300"

    },
    {
      "id": "24",
      "question": "24  రోజుకు 10 గంటలు పనిచేస్తున్న 8 మంది వ్యక్తులు ఒక పనిని 15 రోజుల్లో పూర్తి చేస్తారు . అయితే రోజుకు 10 గంటలు పనిచేస్తున్న 10 మంది వ్యక్తులు ఆ పనిని ఎన్ని రోజుల్లో పూర్తిచేస్తారు?",
      "optionA": "12రోజులు",
      "optionB": "10 రోజలు",
      "optionC" : "16 రోజులు ",
      "optionD": "120 రోజులు",
      "rightAnswer" : "12రోజులు"

    },
    {
      "id": "25",
      "question": "25  A అనే ఒక కారు నిశ్చితమైన దూరాన్ని నిశ్చితమైన వేగంతో చేరగలుగుతుంది . అందులో సగం దూరాన్ని B అనే కారు రెట్టింపు సమయంలో దాటగలుగుతుంది . A, B కార్ల వేగాల నిష్పత్తి ఎంత ?",
      "optionA": "4:1",
      "optionB": "2:1",
      "optionC" : "1:1",
      "optionD": "1:2",
      "rightAnswer" : "4:1"

    },
    {
      "id": "26",
      "question": "26  ఒక పడవ జలధారకు వ్యేతిరేకంగా ఒక ప్రాంతాన్ని దాటడానికి తీస్కున్న సమయానికి , సగం సమయం పడవకు  అదే దూరాన్ని జలధార వైపు ప్రవహించడానికి పడుతుంది . అయితే జలాశయంలోని ప్రవాహవేగం , నిశ్చలమైన నీటిలోని పడవ వేగం నిష్పత్తి ఎంత? ",
      "optionA": "2:1",
      "optionB": "3:1",
      "optionC" : "4:1",
      "optionD": "1:1",
      "rightAnswer" : "3:1"

    },
    {
      "id": "27",
      "question": "27  ....సాదారణ వడ్డీ (ప్రతి సంవత్సరం ) తో  ధనరాశి అయిదు సంవత్సరాల్లో రెట్టింపు అవుతుంది",
      "optionA": "5%",
      "optionB": "10%",
      "optionC" : "20%",
      "optionD": "25%",
      "rightAnswer" : "20%"

    },
    {
      "id": "28",
      "question": "28  ఒక సమాంతర చతుర్బుజం యొక్క ఆధారం దాని ఎత్తుకు రెట్టింపుగా ఉంటుంది . ఆ చతుర్బుజం విస్తీర్ణం 72 cm^2 గ ఉంటె , ఆ చతుర్బుజం ఎత్తు ఎంత?",
      "optionA": "4cm",
      "optionB": "6cm",
      "optionC" : "8cm",
      "optionD": "12cm",
      "rightAnswer" : "6cm"

    },
    {
      "id": "29",
      "question": "29  ఒక రాష్టంనుంచి కొత్త రాష్టాన్ని విబజించడం ఒకటికంటే ఎక్కువ రాష్తలను కలపడం , విబజించడం ... ఇవన్ని రాజ్యాంగంలోని ఏ ఆర్టికల్ కిందకు వస్థాయి?",
      "optionA": "ఆర్టికాల్ 5 ",
      "optionB": "ఆర్టికాల్ 4 ",
      "optionC" : "ఆర్టికాల్ 2",
      "optionD": "ఆర్టికాల్ 3",
      "rightAnswer" : "ఆర్టికాల్ 3"

    },
    {
      "id": "30",
      "question": "30  ఏ ఇండియన్  నేషనల్  కాంగ్రస్  సెషన్లో  శుబాష్ చంద్రబోస్ ,గాంధీతో  విబజనలుచేశారు  ?",
      "optionA": "సూరత్",
      "optionB": "త్రిపుర",
      "optionC" : "హరీపూర్",
      "optionD": "కలకత",
      "rightAnswer" : "త్రిపుర"

    },
    {
      "id": "31",
      "question": "31  busను  513  తో,  cowను  429  తో, pitను 687 కోడ్  చేస్తే cup ను  ఏవిధంగా రాస్తారు ?",
      "optionA": "416",
      "optionB":"612",
      "optionC" : "456",
      "optionD": "937",
      "rightAnswer" : "416"

    },
    {
      "id": "32",
      "question": "32  కిందివాటిలో  'కుర్చీ :కలప అనే పద్దతిలో సమానమైనది  ఏది  ",
      "optionA": "పుస్తకం : ప్రింట్",
      "optionB": "అలమరా:  స్టీల్",
      "optionC" : "పర్సు:  డబ్బులు",
      "optionD": "ప్లేటు :ఫుడ్",
      "rightAnswer" : "అలమరా:  స్టీల్"

    },
    {
      "id": "33",
      "question": "33  కిందివాటిలో బిన్నమైంది ఏది?",
      "optionA": "రింగ్ మాస్టర్ :సర్కస్",
      "optionB": "కెప్టెన్:షిప్",
      "optionC" : "నావిగేటర్:విమానం",
      "optionD": "ప్రధానోపాధ్యాయుడు:పాటశాల",
      "rightAnswer" : "నావిగేటర్:విమానం"

    },
    {
      "id": "34",
      "question": "34.  31 రోజులు ఉన్న నెల  సోమవారంతో మొదలవ్తుంది . అందులో రెండో శనివారం , అన్ని ఆదివారాలు సెలవులు . అయితే ఆ నెలలో ఎన్ని సెలవు లేని రోజులు ఉన్నాయ్? ",
      "optionA": "25",
      "optionB": "26",
      "optionC" : "27",
      "optionD": "24",
      "rightAnswer" : "25"

    },
    {
      "id": "35",
      "question": "35  ఆరుగురు వ్యక్తులు A,B,C,D,E,E,F ఒక వర్తులంగా మధ్య వైపు ముకంతో కూర్చున్నారు . A,Bవైపు ముకం పెట్టి కూర్చున్నాడు . B,Eకి  కుడివైపు , Cకి ఎడమ వైపు ఉంటాడు . C,Dకి ఎడమవైపు ఉంటాడు. ఇప్పుడు D,Fలు తమ స్థానాలు మార్చుకున్నారు. అయితే Dకి ఎడమవైపు  ఎవరున్నారు ",
      "optionA": "B",
      "optionB": "C",
      "optionC" : "A",
      "optionD": "E",
      "rightAnswer" : "B"

    },
    {
      "id": "36",
      "question": "36  ఆరుగురు వ్యక్తులు A,B,C,D,E,E,F ఒక వర్తులంగా మధ్య వైపు ముకంతో కూర్చున్నారు . A,Bవైపు ముకం పెట్టి కూర్చున్నాడు . B,Eకి  కుడివైపు , Cకి ఎడమ వైపు ఉంటాడు . C,Dకి ఎడమవైపు ఉంటాడు. ఇప్పుడు D,Fలు తమ స్థానాలు మార్చుకున్నారు. అయితే C కి ఎడమవైపు ఎవరున్నారు?",
      "optionA": "E",
      "optionB": "F",
      "optionC" : "A",
      "optionD": "B",
      "rightAnswer" : "E"

    },
    {
      "id": "37",
      "question": "37  ఆరుగురు వ్యక్తులు A,B,C,D,E,E,F ఒక వర్తులంగా మధ్య వైపు ముకంతో కూర్చున్నారు . A,Bవైపు ముకం పెట్టి కూర్చున్నాడు . B,Eకి  కుడివైపు , Cకి ఎడమ వైపు ఉంటాడు . C,Dకి ఎడమవైపు ఉంటాడు. ఇప్పుడు D,Fలు తమ స్థానాలు మార్చుకున్నారు. అయితే A కి వ్యతిరేకంగా ఎవరు కూర్చున్నారు?",
      "optionA": "B",
      "optionB": "C",
      "optionC" : "E",
      "optionD": "ఎవరులేరు",
      "rightAnswer" : "B"

    },
    {
      "id": "38",
      "question": "38  ఆరుగురు వ్యక్తులు A,B,C,D,E,E,F ఒక వర్తులంగా మధ్య వైపు ముకంతో కూర్చున్నారు . A,Bవైపు ముకం పెట్టి కూర్చున్నాడు . B,Eకి  కుడివైపు , Cకి ఎడమ వైపు ఉంటాడు . C,Dకి ఎడమవైపు ఉంటాడు. ఇప్పుడు D,Fలు తమ స్థానాలు మార్చుకున్నారు. అయితే E కి వ్యతిరేకంగా ఎవరు కూర్చున్నారు?",
      "optionA": "F",
      "optionB": "D",
      "optionC" : "A",
      "optionD": "C",
      "rightAnswer" : "F"

    },
    {
      "id": "39",
      "question": "39  A,Bబిందువుకు 4 km ఉత్తరం వైపు వెళ్ళాడు. B బిందువు నుంచి  A సరిగ్గా ఉత్తర -పశ్చిమ దిశగా తిరిగి 5 km దూరం నడిచి C బిందువుకు చేర్చుకుంటాడు. C నుంచి A తూర్పు దిశగా తిరిగి A,B లు ఉన్న సరైన దారికి జోడించి  D బిందువుకు చేరుతాడు. అయితే C,D ల మధ్య దూరం ఎంత?",
      "optionA": "5KM",
      "optionB": "5/√2 KM",
      "optionC" : "√3KM",
      "optionD": "4KM",
      "rightAnswer" : "4KM"

    },
    {
      "id": "40",
      "question": "40  A,Bబిందువుకు 4 km ఉత్తరం వైపు వెళ్ళాడు. B బిందువు నుంచి  A సరిగ్గా ఉత్తర -పశ్చిమ దిశగా తిరిగి 5 km దూరం నడిచి C బిందువుకు చేర్చుకుంటాడు. C నుంచి A తూర్పు దిశగా తిరిగి A,B లు ఉన్న సరైన దారికి జోడించి  D బిందువుకు చేరుతాడు. అయితే A,D ల మధ్య దూరం ఎంత?",
      "optionA": "4+5/√2 కి.మీ",
      "optionB": "√3 + 5/√2 కి.మీ",
      "optionC" : "7km",
      "optionD": "8km",
      "rightAnswer" : "7km"

    },
    {
      "id": "41",
      "question": "41.  2,10,37,101,...",
      "optionA": "225",
      "optionB": "125",
      "optionC" : "226",
      "optionD": "165",
      "rightAnswer" : "226"

    },
    {
      "id": "42",
      "question": "42.  AZ,BY,CX,...",
      "optionA": "ZW",
      "optionB": "DW",
      "optionC" : "DV",
      "optionD": "DU",
      "rightAnswer" : "DW"

    },
    {
      "id": "44",
      "question": "43.  A,B,P,Q,Y,Z అనే ఆరుగురు వ్యక్తులు ఉన్నారు. Z , Q కి తండ్రి అవుతాడు. A,Yకి కూతురు అయితే Y,Zకి కొడుకు అవుతాడు . P,Yకి కొడుకు అవుతాడు . B,P లు సోదరులు . కింద ఇచ్చిన వాటిలో ఏది సరైన సమాధానం ? ",
      "optionA": "B,Yలు సోదరులు",
      "optionB": "A,Bకి సోదరి అవుతుంది ",
      "optionC" : "Z,Bకి పినతండ్రి అవుతాడు",
      "optionD": "Z,Aకి తండ్రి అవుతాడు",
      "rightAnswer" : "A,Bకి సోదరి అవుతుంది"

    },
    {
      "id": "45",
      "question": "44. 28 రోజులు ఉన్న ఒక నెలలో మూడో మంగళవారం 16 వ తేదిన వస్తుంది . అయితే ఆ నెల యొక్క చివరిరోజు ఏది?",
      "optionA": "ఆదివారం",
      "optionB": "సోమవారం",
      "optionC" : "మంగళవారం",
      "optionD": "శేనివరం",
      "rightAnswer" : "ఆదివారం"

    },
    {
      "id": "46",
      "question": "45..ఆర్హి , సాన్య  కంటే పెద్దది . మధు , ఆర్తి  కంటే పెద్దది , కానీ కోమల్ కంటే చిన్నది . కోమల్ సాన్య కంటే పెద్దది. సాన్య , మధు కంటే చిన్నది . గర్గి అందరి కంటే పెద్దది. అయితే ఎవరు అందరు కంటే చిన్నవారు?",
      "optionA": "ఆర్తి",
      "optionB": "సాన్య",
      "optionC" : "మధు",
      "optionD": "కోమల్",
      "rightAnswer" : "సాన్య"

    },
    {
      "id": "47",
      "question": "46.  ఆర్హి , సాన్య  కంటే పెద్దది . మధు , ఆర్తి  కంటే పెద్దది , కానీ కోమల్ కంటే చిన్నది . కోమల్ సాన్య కంటే పెద్దది. సాన్య , మధు కంటే చిన్నది . గర్గి అందరి కంటే పెద్దది. అయితే ఎవరు మధ్య స్థానంలో ఉన్నారు?",
      "optionA": "మధు",
      "optionB": "ఆర్తి",
      "optionC" : "కోమల్",
      "optionD": "సాన్య",
      "rightAnswer" : "మధు"

    },
    {
      "id": "48",
      "question": "47.  ఆర్హి , సాన్య  కంటే పెద్దది . మధు , ఆర్తి  కంటే పెద్దది , కానీ కోమల్ కంటే చిన్నది . కోమల్ సాన్య కంటే పెద్దది. సాన్య , మధు కంటే చిన్నది . గర్గి అందరి కంటే పెద్దది. అయితే ఎంతమంది ఆర్తి కంటే పెద్దవారు?",
      "optionA": "1",
      "optionB": "2",
      "optionC" : "3",
      "optionD": "4",
      "rightAnswer" : "3"

    },
    {
      "id": "49",
      "question": "48.  ఒకవేళ P '/' ని సూచిస్తే , Q '*' ని సూచిస్తే , R '+' ని సూచిస్తే , S '-' ని సూచిస్తే,  21 R 18 P 6 S 9 Q 2 P 1 విలువ ఎంత ?",
      "optionA": "6",
      "optionB": "22.5",
      "optionC" : "24",
      "optionD": "-12",
      "rightAnswer" : "6"

    },
    {
      "id": "50",
      "question": " 49.  1-కప్ప, 2-గద్ద, 3-మిడత , 4-పాము, 5-గడ్డి",
      "optionA": "51342",
      "optionB": "53142",
      "optionC" : "51324",
      "optionD": "31542",
      "rightAnswer" : "53142"

    }
  ]
}
